路祥安曾施壓阻特首評分

路祥安曾施壓阻特首評分

路祥安當年出席港大獨立調查委員會聆訊。

【本報訊】香港大學民意研究計劃1991年成立，至今28年，一直調查市民對特首及政府表現滿意度，又曾參與和平佔中「商討系列」等政治議題，令總監鍾庭耀被視為中央及建制派「眼中釘」，由其領導的港大民研屢被打壓。

最轟動是1999年前特首高級特別助理路祥安透過時任港大校長鄭耀宗向鍾庭耀施壓，指時任特首董建華不喜歡特首評分及政府表現評價的民調，要求停止，港大2000年5月停止資助。鍾於報章撰文披露事件，觸發政治風波，港大校委會成立獨立調查委員會調查，結果鍾的指控屬實，鄭壓力下辭職。

相關新聞：佔中後政府委託工作大減

遭親中媒體抹黑收美資助

港大民研2012年推出「3.23民間全民投票計劃」選2012年特首，但網上投票系統遭黑客攻擊致癱瘓，親中媒體又指鍾收取美國7萬美元資助，鍾發聲明澄清。

曾於2015年批評港大民意研究計劃的民調傾向民主派的香港法學交流基金會主席馬恩國大律師指，縱使港大民研脫離港大，但仍由鍾為負責人，質疑機構獨立性，「佢叫自己獨立，係咪真係獨立？憑過往經驗，選擇受訪對象時有預設立場，以達到目的，唔夠中立。

港大民研一直有進行紀律部隊滿意度調查，亦受警隊委託進行警隊服務滿意程度調查。警察員佐級協會主席林志偉相信，由鍾帶領下的港大民研脫離港大，都會繼續一如以往的方向。對於港大民研的紀律部隊民望，警隊長期敬陪末席，林稱，民調是專業工作，他不會評論，但作為警隊一分子的他相信警隊在市民心目中滿意度不低。

■記者謝明明

上一則
上一則
佔中後政府委託工作大減

下一則
下一則
問題尖銳成政權眼中釘

佔中後政府委託工作大減
問題尖銳成政權眼中釘
鍾庭耀延退休被拒 民研撤出港大眾籌600萬作新研究所經費

以後同建制派講祝福話要講 :
祝你"一路祥安"